歐洲真係好撚熱呀屌！！！

上星期六到Amsterdam
熱撚到仆街
又冇冷氣
夜晚就算有少少風 啲風都係熱嘅
完係瞓唔撚到
到落完雨 依幾晚先好少少

有啲鋪頭直情早收鋪
門口有張notice寫住: closed early due to heat
幾間Starbucks做唔切冰得熱飲

有冇RJ巴絲講下其他城市如何

上個月底去完歐洲
熱到熔，頭兩日住果間仲要無冷氣，夜晚完全訓唔著

巴黎一日沖最少三次涼

屌佢老母係基本上間間都冇冷氣呀！！！
得5星酒店仲要某啲房先確

巴塞又係好熱 勁多人去沙灘

不過唔知點解
個氣溫好撚熱，但水喉水超凍，好似冰水咁，沖涼爽撚到

利申我係去西班牙同提子國，住左四間，有3間有冷氣

冇冷氣都一定要有部風扇
我夜晚瞓唔著要起身沖涷水涼先得

我依邊Amsterdam多數都冇 屌
我之前去Lisbon同Barcelona就算Airbnb都有

我見新聞話聽日好似會48度

我barcelona住咗2個月都冇冷氣

點訓
仲要夏天日照時間咁長
慣左冷氣真係完全頂唔順夜晚咁熱

係budapest日日陰天咁濟

頂我前幾日又係去咗amsterdam
又係熱到傻 曬到暈:
好在有帶部風扇仔吹下
去咗歐洲旅行三個幾禮拜
去既舖頭/住宿 9成9冇冷氣

用凍水沖手沖腳再搵把風扇同住自己吹

我頭兩日住果間衰到連風扇都無
我一晚沖左三,四次涼，每次沖完都係訓到個零鐘就熱返醒

今年香港似乎最正常 日本熱到40度 歐洲普遍都熱到仆街

Ams九成都有暖爐，冇冷氣，屌

London central line簡直人間煉獄

我搭親tube就想暈 毒氣室黎

AU好爽啊

天氣十分舒服啊

今時今日都重可以企硬唔裝冷氣真係世界級

夏天答tube 簡直係痴左線
又臭又焗 d大汗人企係格黎臭到想死

咁又唔好咁講，25度誇咗啲，27/28度左右啦

所以真係明點解個邊會熱死人

Amsterdam 就算有冷氣 佢都未必開
之前6月頭去開始熱
落去問佢點解冷氣開唔到
佢答我 而家未係好熱 可以開窗
我屌佢老母！

係 好彩五月中就買左風扇，班人熱浪一到就狂搶 成日斷貨

係 不過熱到水喉水一開波係暖（至少我屋企係咁 ），要開一陣先有冰水
同埋見到幾多homeless係噴泉沖涼然後就有遊客係同一個池到玩水
Metro更加顛，陣味同焗到似焗爐

地鐵係咪都無?

多數都冇
唔係想歧視，但經過班力架啲汗味真係頂唔順

熱到就死，乾蒸左幾日

上星期london 34度真係世界級
巴士地鐵airbnb 博物館全部冇冷氣
日日好似喺蒸爐入面咁

歐洲今年係熱得過份 我屋企同公司附近好多鋪頭都熱得滯 提早出哂去度假 8月底先返

上兩個月丹麥exchange
下午熱到上32度
我喺hall 開大個窗瞓午覺
都可以熱到喺起身嗰陣又頭暈又頭痛
仲要起身企唔穩好似飲咗酒咁

睇新聞好似話專家預測要熱到月底

柏林都係 好多地方都冇冷氣冇風扇 早兩日熱到心口好翳悶

北歐都30度真係想跳樓
周圍都冇冷氣

amsterdam熱得黎d交通工具無冷氣仲要無窗
低能 熱到仆街
我住果間酒店又係無冷氣 窗都開唔到呀屌
反而歐洲其他地方酒店都有冷氣

好耐冇落雨啦
不過今日有d雲 好左少少少少

無涼氣先致命
住hostel 啲人唔撚開窗 熱撚到成身濕曬

係 我屋企附近熱到山火 燒左成個星期 a<->b 公路都封埋
然後屋企附近又搵到二戰炸彈 因天氣太熱 2日內要拆&朝早7:30開始
之前都係10/11點先開始

下，又2戰炸彈，有無咁多呀
前幾個月Dresden 先搵到2個

係倫敦 個hall隻窗仲要開得果少少

住喺西德，熱到就嚟痴撚線。
連打飛機都唔想

我覺得最癲係啲metro，太陽曬住熱到仆街但又冇冷氣又冇窗，成個蒸籠咁
布拉格啱啱落一落雨好似有涼少少

我見天氣報告，捱多一個星期會轉涼，係真係假？

英國啲窗開最盡都係得30度角左右

呢個時勢寧願行路都唔想搭交通工具

似真 呢期熱浪
利申：Lisboa

去啲多人既博物館簡直係焗桑拿

我岩岩去完Belgium 幾個唔同city同Luxembourg既酒店都有冷氣
Netherlands除左Ams之外都有

英國都好熱
呢排訓訓下會熱醒
利申Cambridge 撚

係唔夠香港濕熱咁熱既 香港濕熱世界第一

依家係Paris 熱撚到

London ho normal

係冇香港咁熱 但香港有冷氣呢

唔係呀，我覺得ok
可能上星期係東京焗完有對比
btw, 我少去歐洲，樓上話無冷氣通常係咩酒店，嚇到我check 番黎緊幾星期酒店

唔係掛
我晚晚都熱撚到醒
已經著住條底褲訓only

我仲以為淨係我屋企隻窗先開唔到大d

上星期有日jubilee死撚左收工焗住搭central line
淨係企係月台已經熱撚到桑拿咁款 如非必要真係唔撚想搭

應該唔係,我係英國4年
搬咗4次apartment/house
全部都開得30度角左右
應該為安全理由
所以大部分係咁

但係一到夏天真係熱到飛起

唔搭巴士既ching

加拿大凍到癡線d風

係英國Portsmouth
個hall隻窗開得勁細成間房無空氣
不過自己買咗風扇就好好多

我都係一年搬一次，每次搬都想死

識去一定9月尾、10月去 舒服好多

係munich熱到 hostel個窗又開唔大 晚晚凌晨都熱都起身 搭tram焗到抖唔到氣咁 條街啲風都係熱既

德國真係好撚熱
好彩做野個度有冷氣
但係屋企西斜星期六日唔知點算

搭巴士要粒幾鐘先番到

Manchester 好涼爽

熱到想死

london 呢兩個月熱撚到痴線 又冇冷氣 夜晚訓覺勁唔舒服 搭tube仲癲 焗桑拿咁款 不過有得睇鬼妹賣大包 都冇咁嬲

歐洲係得南歐意大利西班牙嗰堆先至有冷氣(仲要唔係100%)
奧地利以北嘅全部都冇
熱撚死

Potsdam連續2個月搵到 都係我屋企附近

Oslo成三十度

月中去意大利玩7日 搵酒店前提係有冷氣

係酒店/airbnb無開冷氣定連冷氣都無裝？

我前兩個月去，冇特登check有冇冷氣
但我住嗰三間酒店(普通，非五星)都有
所以應該ok

北歐都熱到仆街

真心一問
點解歐洲咁少冷氣

佢地起屋連裝冷氣個窿都冇
你話呢

熱二好想改機票即刻走 但我老闆唔比

應該唔係年年都咁熱掛，上個月我去果時每日都成35度以上，仲要日照時間超長，朝早6點出太陽，夜晚9點半先黃昏

喺哥本哈根做咗嘢大半年
屌你老味真係癡撚晒線
屋企火車地鐵餐廳又冇冷氣
買水買雪糕又貴
啲樓又矮，下下都兜頭殼頂曬落嚟

原來騎樓係咁偉大嘅發明

喺匈牙利又係熱到黐線 住過幾個地方 完全冇見過冷氣 連風扇都冇我屌你老味
佢地啲交通工具又係焗爐咁
連National Museum都冇冷氣 唔知佢地點保存文物

一年最多熱唔到兩個月

倫敦西北，zone 2（而家）好涼爽

因為啲西人怕凍唔怕熱
大撚把傻閪三十度著hoodie汗都無滴

真心?
德國四月到九月都見到30度

冇騎樓真係連避下嘅機會都無
唯有入超級市場，叫做容易啲入而又有冷氣嘅地方
日撚日踩單車返工都好似人體爆炸咁
不過d女都成對騎樓晒出嚟

倫敦差唔多成3個月都係落得幾場雨

你試下而家嚟歐洲生活幾日

有對流嘅話都夠涼嘅
早幾日落雨舒服到好似有冷氣咁
不過feel過開始又熱番

芬蘭都30度

其實美國Vegas仲熱 你試下宜家黎住一日

巴士都好撚痴線
喺條路停低等燈同塞車嘅時間仲多過行車時間
喺車上面都係焗桑拿

Vegas 度度都有冷氣
歐洲度度都冇

我去大英博物館睇咗兩個半鐘就頂唔順

Uk好撚熱呀屌你老母

酒店行中央冷氣
其實係無冷風
十足似中學 校務處唔開冷氣總制
得個樣 根本唔開
一係就開25

去Scotland

早兩日喺北意阿爾卑斯山區
37度
仲要嗰日去浸溫泉
氣溫 水溫 體溫 全部37

巴打已經好犀利 我睇左個半鐘就走左

葡國仲癲 成40度
上個月去嘅時候仲可以著長袖衫

睇你去邊姐 我唔信歐洲真係度度都冇冷氣，我前年7月都去咗London半個月啦，覺得還可以

依家波蘭，日頭33度左右，不過濕度較低，所以舒服過香港

Btw, 呢度大部分apartment 都無冷氣，夜晚瞓教勁辛苦

新起果D先有

On9香港濕熱世界第一

上兩年係倫敦我夏天都可以唔使著短褲
今年七月八月出街唔著短褲唔得
今年真係寧捨熱

唔係掛
上個月去巴黎個陣，係公園陰涼位坐坐下仲有d凍tim

7月中係ams留左2星期 好鬼涼wo 係可以著褸個隻 反而london同paris就真係熱到標屎 係長期曝曬 又冇冷氣連酒店都冇屌 意大利係比較先進架啦 至少到到有冷氣

上星期係Amsterdam 成35/36度
坐d tram無冷氣又無風
成個焗爐咁
坐完一程成身濕晒

我都喺柏林 地鐵就算人少都一樣又熱又有陣up味 好多餐廳都冇冷氣坐出面又曬 好難頂！

琴日今日朝早喺蘇黎世
早晚都話涼啲 晏就熱到仆街
啱啱到咗羅馬 屌 焗到喊

尋晚柏林見到閃電仲以為今日會落雨 點知都係冇

尋晚中出鬼妹都熱到好冇癮

倫敦好你少少

係揸車先可以涼下冷氣 又唔想返香港

英國屋企啲保暖地氈 房入面仲熱過條街 條街都熱但起碼有丁屎風

巴士上層有冷氣喎，最新果部相反冇（D風仲熱撚過出面）

我有時情願遠少少都跟住黎搭，地鐵真係會中暑

Dresden熱到嘔電

喺南意熱到生熱痱
有冇巴絲一樣

依家係威尼斯熱到人體自焚，又濕又熱又焗，熱到琴日每日留係hostel無出門口。

係Dublin凍到要開heater瞓覺
雖然講緊只係十二三度

但係日日落雨

有錢去trip仲吵

£250買個座地冷氣

咁多年係呢邊真係未試過咁熱 熱咁耐
款又唔多又貴 真係唔捨得買
搭frd買咗個淘寶usb風扇仔捱多個月希望9月好d啦屌

出入啲有冷氣嘅地方，係地鐵要搭多啲有冷氣嗰幾條線。利申響倫敦

想問下係咪全街人都大汗疊細汗咁
點頂

佢地慣左可能無乜野，係我地先覺得咁辛苦

歐洲冇咩冷氣呢點真係好唔掂，仲記得03年去嗰時又係熱到仆街，死左3萬幾人，十幾年過去冷氣都做到冷暖風都仲唔整冷氣真係on9

Hostel 無風扇，空氣唔流通
點知連坐 Train 都無冷氣

Poland夜晚凍到cum棉被
日頭最高都係28度
成個天氣似秋天

英國都熱到仆街 屋企得風扇

屌佢聽講提子國同西班牙48度?
有冇巴絲直擊一下

一個月前多啲
係highland都熱到23度
好似翻左香港咁

上次去左幾日，住嗰度有冷氣，去啲博物館都有冷氣

慣咗辛苦啫
我就唔信佢想乾爽啲

柏林附近都熱到仆街 矖到痛 焗既程度同香港差唔多

點解我早兩年去歐洲三個月 七月係徳國凍到仆街喎
平均除左西班牙係熱啲37度 但有陰既地方就涼
其他我有時要著件薄褸

8月尾去唔知仲會唔會咁熱

芬蘭好清涼

PLYMOUTH

下仲有地方會冇冷氣既咩

上年去歐洲又唔覺得熱
要著薄外套

Piccadilly + central 奪命雙殺

嚟緊過Berlin + Prague + Budapest 返London一定變賓賓

琴日喺London坐完無冷氣嘅雙層巴士
重衰過搭underground

而家uk好似香港夏天但係無冷氣

上年7月好撚凍wor夜晚
訓覺都唔洗風扇
今年搞咩

熱到癲 沖完涼抹身個下已經出緊汗 d鬼仲可以長褲著boot著嬲 咩構造

落雨 發左夢就算啦
黎緊會多雲 但就係唔落雨 乾旱阿

6月中喺立陶宛29度 痴撚線
6月頭接近北緯60度嘅愛沙尼亞塔林都25度
揀去東北歐就為咗避暑 點知都係出晒水 只係涼過香港少少

佢哋一啲都唔慣
歐洲而家係持續咗超過一個月嘅熱浪加乾旱
London Airbnb 個房主同丹麥exchange 嘅professor 都話係好少見嘅天氣
話佢哋完全唔習慣
再加之前搭underground 睇報紙見到頭版加大部分專欄都係寫熱浪

7月去咗北歐已經30度
仲熱過英國
上年冇咁早熱

同香港少暖氣原理一樣

我反而覺得係香港難頂啲
起碼歐洲啲陰位係涼
但去到曬既地方其實同香港真係有得揮
利申 岩岩去完羅馬

到底倫敦邊到有冷氣？

冷氣地鐵map 上面有，好多地方都有既，商場（Westfield)，Tesco，百貨公司(harvey nichols之類）

之前去俄國
室外熱但起碼有啲風吹下
但入地鐵商場真係想死

屌之前要日日搭半個鐘central line 返屋企，想死。之後耐d都好走去搭circle line

我覺得同正常香港差唔多

月尾去意大利

係咪主要中午熱到PK?

商業區

我都係月尾去
不過正常情況 8月尾開始冇咁熱 但今年唔敢講
記得搽防曬 歐洲高緯度 好容易曬黑曬傷

thanks 巴打提醒
唯有瘋狂食雪糕

因為係今年熱浪侵襲唔正常先咁
正常嘅歐洲係有太陽先會熱
夏天夜晚十點左右日落就會好涼 (19-25度左右)

所以好多歐洲地方根本真係唔需要冷氣
連好多窗口都得兩個選擇: 一係開條gap仔，一係全開但冇得固定
好撚on9

住開歐洲巴絲應該知我講邊隻窗

Join天體會啦屌

等多4個月有MTR Crossrail

根本唔係唔想裝，係大部分隧道太細加冷氣會冇地方散熱，加上Tfl窮到燶

我依加係德國 真係熱到黐孖筋
有次我去Starbucks 全部玻璃設計閂晒門
冇冷氣 我見到啲職員一路做野一路流汗
一係坐入邊唔使咁曬 但係焗到死
一係坐出邊有少少涼風 但係要曬太陽

London jj表示熱到仆街，夜晚開兩部風扇

琴日坐Central Line焗撚到

未去過歐洲既窮撚入左黎呢個post
乜歐洲連風扇都冇

帶住香港芭蕉扇風扇 就無難度

仲熱過香港 今年咩事

英國唔係涼返喇咩?
利申: 喺蘇格蘭旅遊中

芭蕉扇都唔夠
晚晚熱醒冇教好訓人都癲

London tube gg

今日漢堡都熱撚到出煙

巴打 想問下Prague 同 Budapest 有冇好住宿介紹

仲諗住下禮拜去德國 都係去波蘭避避先

巴打 我而家喺波蘭都覺得好熱

好多德國巴打
德國讀書揮手

熱撚到仆街，全個城市得大學圖書館有冷氣
朝早八點已經坐爆曬人

早兩日manchester熱到傻鳩咁

Budapest 岩岩去完住左間叫flow hostel 好正推介👍🏻prague 我聽日先去

開檔賣usb 風扇會好好賺

無冷氣 熱到死

睇黎我地路線差唔多不過調轉行

6月去budapest住個間hostel幾好
Flow hostel 會搵到

Amazon大把

涼幾日又熱番

DLLM Bakerloo line

米蘭最撚好 有冷氣嘆

係葡萄牙，屌你老母今日四十幾度都有，行返屋企熱撚到

岩岩先搭完

毒撚未出過國咪撚扮有去過

慕尼黑一樣，日日三十度，都係冇冷氣。

人地講緊住係個邊啊on9

係德國就黎熱撚死
靠廢青扇吊命
下星期仲要去閪班牙旅行唔知點算

公司仲要冇冷氣屌！！

有好多舊樓裝冷氣要申請好多野，就算可以裝都好貴， 加上熱得兩個月 所以大家都忍過就算

喺東歐熱到褲都濕

倫敦地鐵先大鑊

係西班牙南部
45度

好凍...
人在南美
凍到震

里斯本聽日42度
乜撚野事

Thx 巴打 搵 但都驚book到d唔好嘅hostel

scotland 溫度啱啱好

Scotland北部表示 13-20度 好涼爽

睇清楚評價 同埋記得用邀請碼 有回贈

Seville?

係Toulouse, 一早唔係好熱但到11:00就熱撚死，好彩酒店有冷氣。

年年到去歐洲，真係未試過好似今年咁熱

佢d評價有d好兩極 都唔知真定流

邀請碼唔多識用

睇返亞洲人既評價會穩陣d 鬼佬住得hostel多數冇乜要求
仲擔心可以係其他酒店網再search返同一間酒店 睇下評分評價會唔會差太遠

Booking邀請碼係每個帳號都有
要人地比條line你 禁入去再訂酒店 咁就會雙方都有優惠/回贈

Thank you 巴打

你要用邀請碼之前 可以用電話再search返同一間酒店睇下個價錢
有時用邀請碼9折睇嘅房價同一般電話睇嘅房價有差別 但多數9折會抵啲

但歐洲訂房黎講 booking穩陣啲又覆得快 真係睇到佢哋跟進
另一間價錢有時平啲 但次次都唔會覆 打去問就話同左酒店講 但都唔知係咪真

咁廢架，我係香港濕熱都未出聲啦

Yes

好呀 唔該晒巴打
不過而家都係煩book邊間 間間d review都有兩極問題 諗緊book唔book貴少少算

Hostel其實都唔會差太多 最主要係睇地點同衛生+幾多人房
反而酒店價錢同hostel唔差太遠都寧願住酒店

上個月尾book左venice主島2晚apartment 有埋廚房都係4x€/晚 羅馬又係40€/晚

歐洲最緊要安全 有d錢唔慳得

我去親歐洲都係住Airbnb
反而亞洲就酒店多

慘，住係井底係熱啲嘅

而家就係搵緊 其實都想住酒店 但酒店好多時無廚房( 我想自己煮嘢食 )

我而家主要喺東歐 佢地好似太多10人房咁 好難搞
衛生 唔到現場都唔知咩環境
所以睇果d評論睇到我

唔鍾意住airbnb

你係咪筆直好低
東歐就算酒店都唔貴wo

不過夏天可能遊客多所以貴d

我budget還好 但想盡慳

提子國首都
熱到仆，出親門都搭的士
重熱過香港，而且太乾似係好易中暑

心靜自然涼
我慘到 個房東仲晚晚開住個暖爐熄唔到⋯⋯⋯

痴撚線熄唔到

柏林下星期即將迎接37度
各位準備好未

我之前去Barcelona 同Paris既濕鳩hostel都有

前日去克拉科夫隔離個個集中營，成四十五度，好彩天氣乾燥，先未至於真係難頂…

柏林UBAHN、SBAHN同絕大部份既巴士都係無冷氣，佢有款巴士直頭係唔畀開窗，但又無冷氣，成八個字都焗住係度，仲熱過焗爐，終於明點解歐洲會有人熱死，冷氣普及下既話會少好多人死

準備好了 入面九成酒店、ＡＰＡＲＴＭＥＮＴ都無冷氣

屌你黎下歐洲先再講啦，歐洲最慘既係冷氣唔普及，有唔少甚至連風扇都無，香港邊度都有冷氣點同呀？就算係歐洲，好多酒店都係冷氣都無，頂盡都係畀風扇你，呢兩個月我住過五間酒店，得華沙呢間先有冷氣。

係時候行下街
大商場都有冷氣 例如：alexa、mall of berlin
雖然唔係香港個種好強勁既冷氣 但都好舒服
琴日先坐左2個幾鐘

有無食mall of berlin個food court，同埋佢間mall隔離（ubahn Mohrenstraße近Willhelmstraße個邊）個間土耳其野都好正好抵屌

同埋除左商場仲有邊度有冷氣，再係咁真係人都癲……

Food court冇咩好食 前日轉黎轉去 結果食左個垃圾越南河
有一間日本迴轉壽司 見到有鰻魚飯 但間鋪外表話我知好難食

我公司 雖然唔係冷氣 但地下室個種陰涼舒服過冷氣 出面40度 我都唔會熱

戇鳩仔 比咁多錢去曬 要曬我去清水灣游水好過 唔使錢

第一次係hostel見鬼妹裸睡就係上年係柏林既時候，未到好夜都訓唔著

我係柏林做INTERN個間公司都係有冷氣，真心覺得係歐洲有冷氣既地方其實係好珍貴好稀有

FOOD COURT有幾間泰國野都儘量唔好食，狗都唔食

我見西歐、東歐既酒店都有冷氣 但真係貴個種先有

好想真係食間好味既泰國餐

月尾去瑞士 會唔會到熱到仆街

我係華沙住個間三星酒店係有冷氣既，我一入到房我真係好開心，直頭成日都唔想出去

係歐洲無架啦，SO FAR我未見過柏林有類似海南雞雞既野賣，即使佢泰國野都係Ｄ河粉同炸野，仲要難食過香港

Dllm愛丁堡好撚凍

又話香港至撚濕熱既 好立 好辛苦既？

咁正人君子

上個月去倫敦巴黎得十幾度

廿幾歲人未搭足過歐洲
今日先知原來歐洲唔興用冷氣
好衝擊

因為唔靚

格離床？

七月頭喺 Manchester 同 London 都已經覺得勁熱
搭 Bakerloo Line 係攞命 Sub-surface lines 真係人間天堂

雖然香港都係熱，但係起碼室內唔會冇冷氣先

[url]上星期喺moscow同立陶宛返嚟，兩度都熱，但立仔再熱少少，最慘夜晚瞓覺連風扇都冇 [/url]